\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pagecolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{skins, breakable}

% Configuración de página
\usepackage[left=1.2cm, right=1.2cm, top=1.2cm, bottom=1.2cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% Colores
\definecolor{customblue}{RGB}{0,34,68}
\definecolor{accentyellow}{RGB}{255,235,59}

% Comando para secciones
\newcommand{\cvsection}[1]{
    \vspace{0.3cm}
    {\large\textbf{\color{accentyellow}#1}}
    \vspace{0.2cm}
    \hrule height 0.5pt
    \vspace{0.3cm}
}

% Definición del card optimizado
\newtcolorbox{projectcard}[2][]{
    enhanced,
    breakable,
    colback=customblue,
    colframe=white,
    arc=1.5mm,
    boxrule=1pt,
    left=2mm, right=2mm, top=1mm, bottom=1mm,
    attach boxed title to top left={xshift=2mm, yshift=-2mm},
    boxed title style={
        colback=white,
        colframe=white,
        arc=1mm,
        boxrule=0pt,
        left=2mm, right=2mm,
    },
    title={#2},
    fonttitle=\small\bfseries\color{black},
    width=\textwidth,
    fontupper=\small\color{white},
    #1
}

\begin{document}

\pagecolor{customblue}
\color{white}
\pagestyle{empty}

% Encabezado
\begin{center}
    {\Huge\bfseries Angel Altuve}\\[0.1cm]
    {\Large\color{accentyellow} Desarrollador de Software / SysAdmin}\\[0.3cm]
    
    \begin{tabularx}{\textwidth}{@{} X X X @{}}
    \centering \faPhone\ +58 424 6236635 & 
    \centering \faEnvelope\ \href{mailto:angelaltuve@murena.io}{angelaltuve@murena.io} & 
    \centering \faGithub\ \href{https://github.com/angelaltuve}{github.com/angelaltuve}
    \end{tabularx}
\end{center}

% Perfil
\cvsection{\faUser \hspace{0.5em} PERFIL PROFESIONAL}
Desarrollador de software con experiencia en Python, automatización de tareas y gestión de bases de datos SQL. Capaz de adaptarse rápidamente a nuevas tecnologias y de colaborar eficazmente en equipos, apasionado por crear soluciones eficientes y mejorar procesos. 
 
% Educación
\cvsection{\faGraduationCap \hspace{0.5em} EDUCACIÓN}
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{} X r @{}}
\textbf{Universidad del Zulia} & \textit{2020 -- Presente} \\
Licenciatura en Computación (6° semestre cursando) & Maracaibo, Venezuela \\
\end{tabularx}

% Habilidades
\cvsection{\faTools \hspace{0.5em} HABILIDADES TÉCNICAS}
\begin{description}[font=\color{accentyellow}\bfseries, leftmargin=3.5cm, style=nextline]
    \item[Programación:] Python, C, Bash Scripting.
    \item[Sistemas Linux:] Gestión de Init (systemd, runit, dinit), Sistemas de archivos (ext4, btrfs), LVM, Cryptsetup.
    \item[Redes y Seguridad:] SSH, Net-tools, Nmap, UFW, Iptables.
    \item[Infraestructura:] Backups automatizados (Snapper, Borg, Rclone, Rsync), GPG.
    \item[Idiomas:] Español (Nativo), Inglés (Técnico - Lectura y Documentación).
\end{description}

% Proyectos
\cvsection{\faFolder \hspace{0.5em} PROYECTOS DESTACADOS}

\begin{projectcard}{YogaCenterApp -- Gestión Administrativa}
Aplicación de escritorio para la administración de centros de yoga. Tecnologias: sqlmodel, pyqt6, bcrypt, sqlite .
\\ \footnotesize \faLink\ \url{https://github.com/angelaltuve/YogaCenterApp}
\end{projectcard}

\vspace{0.2cm}

\begin{projectcard}{Automation ShellSuite}
Conjunto de scripts para automatización de mantenimiento, Backups. Tecnologias: bash, borg, snapper, gpg.
\\ \footnotesize \faLink\ \url{https://github.com/angelaltuve/scripts}
\end{projectcard}

\vspace{0.2cm}

\begin{projectcard}{Dmenu Productivity Tools}
Suite de herramientas basadas en dmenu para la productividad en el escritorio. Tecnologias: dmenu, bash, nmcli, cron.
\\ \footnotesize \faLink\ \url{https://github.com/angelaltuve/dmenuscripts}
\end{projectcard}

\end{document}
